國際律師協會曾發聲明轟國安法違背法治 鄭若驊兩星期前申請退會

「港版國安法」引來國際關注，部份涉事官員甚至被制裁。行政會議成員個人利益登記冊的資料顯示，律政司司長鄭若驊在本月11日刪去國際律師協會（International Bar Association）成員，等同退會。有關協會自「港版國安法」出台後，多次為香港人權發聲；《蘋果》正就向律政司查詢鄭若驊的退會理由。

國際律師協會早在去年7月「港版國安法」出台後，已發聲明指國安法違背法治及中國對港基本政策，促請當局停止執行並諮詢港人。協會近月亦曾發聲明，譴責警方國安處大規模拘捕逾50名民主派初選協調人和發起人，質疑以國安法進行大搜捕的法律理據、促請中方尊重言論自由、人權及法治；同時亦關注 12港人案的審訊情況，以及代理律師被威脅吊銷執照；翻查有關聲明在鄭若驊申請退會後發出。

協會的執行總監Mark Ellis日前接受《蘋果》專訪時也提到，國安法反映北京正試圖加速並惡劣地影響香港，形容香港的「一國兩制」正處於「危險狀態（precarious state）」，擔心國安法對香港法治的攻擊，危害香港作為國際投資和金融中心的地位，又建議國際社會應該考慮對中國政府採取集體反制行動。

下次搵個師爺做咪唔洗煩

你睇陳姑娘做得幾好

咁多個比人制裁既好似大波驊最受影響

所以得佢有得上京食餃子

個個都要去西安開戶口

似係費時比人踢出去咁樣衰
即係「我炒你唔係你炒我」啲 fd

死肥西末日

除左大波華之外D檢控官有無都係大律師既呢？

踢哂佢地

被人的返黎 落機被人影到個樣殘撚到

London bitch 生生世世留在大灣區啦

佢本身想走
但又唔plan好D

她曾引述醫生指，需要3個月至一年才可完全康復

食咗共飯諗住走？

果陣佢話要留響London養病
777仲要唔知
根本想走

佢應該好羨慕宗仔
人做司長我做司長，點解我成日比人制裁